\chapter{Entscheidungsmöglichkeiten}

Wir entwickeln verschiedene möglicht sinnvolle Entscheidungsmöglichkeiten (Optionen) für die Verhandlungen.

Nach der Definierung dieser Entscheidungsmöglichkeiten visualisieren wir genauer in welchem Umfang die Interessen der Vertragsparteien befriedigt werden, oder nicht.

Zum Abschluss filtern wir durch diese Kriterien die bestmögliche Option (gemeinsamer Erfolg) für beide Vertragsparteien raus.

\section{Verhandlungsoptionen}

\subsection*{Option 1}
Die erste Option könnte sein, dass wir dem Kurbetrieb die 1000 Betten sichern. Dafür erhalten wir Mitspracherecht innerhalb der Modernisierung und den Behandlungen. Regelmäßige Schulungen und Kontrollen sollen den Behandlungserfolg sichern, sowie Kosten reduzieren (keine Nachbehandlungskosten).

\subsection*{Option 2}
Die zweite Option könnte sein, dass wir dem Kurbetrieb 500 Betten sichern. Wir erhalten auch hier Mitspracherecht. Desweiteren könnten wir dem Kurbetrieb die Hälte des benötigten Kredits zur Vefügung stellen. Voraussetzung dafür ist unsererseits eine Gewinnausschüttung.

\subsection*{Option 3}
Eine weitere Option könnte sein, dass wir den Kurbetrieb komplett übernehmen (Kauf der Kurklinik zu mindestens 49\%. 

\subsection*{Option 4}
Option Vier könnte sein, wir sichern 1/3 der Betten und übernehmen Anteile in Höhe von 1/3 des Kurbetriebes. 1/3 des benötigten Kredites stellen wir zur Verfügung. Dafür ist der Schwerpunkt der Orthopödie innerhalb unseres Drittels enthalten.

\subsection*{Option 5}
Eine Zusätzliche Option wäre Option 1 plus eine Kooperation zwischen Bad Fünfquell und unseren beiden eigenen Kliniken über ein Umfangreichen Wellnessangebot. Hier können Kunden/Patienten in allen drei Städten (Bad Fünfquell und die Standorte unsere eigenene beiden Kliniken) Behandlungen in Anspruch nehmen.

\section{Interessenvertretung}

\subsection*{Option 1}

\subsection*{Option 2}

\subsection*{Option 3}

\subsection*{Option 4}

\subsection*{Option 5}

\section{``WIN-WIN''-Entscheidung}

\subsection{}

\subsection{}
